{
    "question": "1.dari 42 siswa ,12 siswa menyukai atletik ,20 menyukai senam ,dan 8 menyukai keduanya . banyak siswa yang\u00a0tidak menyukai atletik dan senam adalah ........    2. terdapat 30 pengendara speda motor yang trkena tilang . pengendara yang yidak membawa sim ada 15 orang , 17 tidak membawa stnk dan 5 pengendara melakukan pelanggaran lain. banyaknya pengendara yang terkena tilang, tidak membawa sim , dan stnk adalah ......\r\n\r\ntolong bantu pakai caranya jga ea.......",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.42-12-20-8= 2 orang<br><br>2. tdk jelas",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-1-3-2-pke-cara-5-6-609",
            "question": "1 1 + 3 2 = ??? pke cara\r\n\u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 6\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\r\n \u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 1/5 + 3 2/6 = 6/5 + 20/6 = 36/30 + 100/30 = 136/30 = 4,53<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pakai cara hitung campuran<br><br>[tex] 1\\frac{1}{5} + 3\\frac{2}{6}  \\\\  \\\\ =  \\frac{6}{5} + \\frac{20}{6}  \\\\   \\\\ = \\frac{36+100}{30} =  \\frac{136}{30} = 4 \\frac{16}{30} = 4 \\frac{8}{15} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-segitiga-panjang-sisinya-adalah-8-cm-15-cm-17-483",
            "question": "Diketahui sebuah segitiga panjang sisinya adalah 8 cm, 15 cm, 17 cm. hitunglah panjang jari-jari lingkaran dari dalam segitiga dan luas segitiga.    tolong dijawab. besok mau dikumpul..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0segitiga dengan sisi 8 , 15 dan 17\u00a0<br>\u00a0adalah segitiga siku2 jadi luas = 1/2 alas x tinggi \u00a0= 1/2 x8 x 15<br>s = 1/2(8+15+17)=20<br>r lingkaran dalam adalah r = (s - a)tan 1/2\u03b1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=( 20 - 17) tan 1/2 90<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3 tan 45\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyelesaikan-2x-4-gt-3x-9-461",
            "question": "Cara menyelesaikan 2x - 4 &gt; 3x + 9 ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2x - 4 &gt; 3x + 9<br>2x - 3x\u00a0&gt; 9 + 4<br>\u00a0 \u00a0-x \u00a0 \u00a0 \u00a0&gt; 13<br>\u00a0 \u00a0-x : -1 &gt; \u00a013 : -1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x \u00a0 &gt; \u00a0 \u00a0 -13</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x - 4\u00a0<span>&gt; 3x + 9<br>2x - 3x\u00a0</span><span>&gt; 4 +\u00a09<br>-x\u00a0</span><span>&gt; 13</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8y-52y-3-4-y-3-18-y-pake-cara-225",
            "question": "8y - 5(2y - 3) = 4 (y-3) + 18\r\ny=\r\npake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>8y - 5(2y - 3) = 4 (y-3) + 18<br></span>8y - 10y + 15 = 4y - 12 + 18<br>-2y +\u00a015 = 4y + 6<br>-6y = -9<br>y = 9/6 = 3/2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-segitiga-abc-sama-dengan-36-cm-dan-perbandingan-sisi-ab-243",
            "question": "Keliling segitiga ABC sama dengan 36 cm dan perbandingan sisi AB:BC:AC = 4:3:2 . Tentukan panjang masing - masing sisi segitiga ABC!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "AB = <u>4</u> \u00a0x 36<u><br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a09<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16 cm<br>BC =<u> 3</u> \u00a0x 36<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a09<br><u></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 12 cm<br>CD = <u>2</u> \u00a0x 36<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 9\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 cm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "k = 36 cm<br>AB+BC+AC=36cm<br>4x+3x+2x=36<br>9x=36<br>x=4<br>jadi AB=16, BC=12, AC=8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-taman-berbentuk-persegi-panjang-luasnya-600-m2-jika-tama-950",
            "question": "sebuah taman berbentuk persegi panjang luasnya 600 m\u00b2. jika taman tersebut di gambar dengan skala 1 : 200 maka luas pada gambar adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo gak salah sih 12",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubalah-pertidaksamaan-linear-satu-variebel-berikut-kedalam-kehidu-786",
            "question": "Ubalah pertidaksamaan linear satu variebel berikut kedalam kehidupan sehari-hari    a.x &gt; 10\r\nb.2y\u00a0\u2264 50\r\nc.2x + 3 &gt; 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. jumlah kelereng Andi lebih dari sepuluh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-3-5-x-204-235",
            "question": "Hasil dari (-3-5) x (-20+4)\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-------------------\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-(-7-3)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini jawaban saya<br>(-3-5) X (-20+4) / -(-7-3)<br>-60-12+100-20 / 7+3<br>-92+100 / 10<br>8 / 10 = 0,8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "809",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo ada soal kyk gitu inget!!! (a+b)\u00b2= a\u00b2+2ab+b\u00b2<br>(\u221a5+\u221a3)\u00b2<br>5+2\u221a15+3<br>8+\u221a15<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "([tex](  \\sqrt{8}  )^{2} [/tex]<br>=[tex] \\sqrt{64} =8[/tex]<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-lingkaran-pertama-80-cm2-hitunglah-a-luas-lingkaran-k-196",
            "question": "Luas lingkaran pertama = 80 cm^2. Hitunglah : A) luas lingkaran kedua yang panjang jari-jarinya 3 kali panjang jari-jari lingkaran pertama. B) luas lingkaran ketiga yang panjang jari-jarinya 1/4 kali jari-jari lingkaran pertama.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "80=3,14.r^2<br>r^2=80/3,14 =25,47<br>r= akar 25,47 ..krn ga ada klakulator.. anggap aja 25..r=5\u00a0<br>luas 3x jari\" mula.. 3 x 5 =15..\u00a0<br>L= 3,14.15.15 =706,5<br><br>1/4 x 5 = 1.25\u00a0<br>L= 3,14 . 1,25 . 1,25 =4.9",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}